Audit轉commercial入

你份人要接受到之後人工升得極難極慢，如果唔係你好快後悔，你會覺得commercial d野都唔易做得過audit

FR最多工，最大路

FP＆A其實好L悶，叫做唔洗埋數，有大公司同mnc就做，儘量唔好做港資，如果做細公司或SME，ERP system差又勁多manual 嘢做死你，又無嘢學，仲衰過做FR或IA

IA唔清楚，但有IA既公司個size都係有返咁上下規模

之前睇agency send嚟既salary report，IA人工高過FR同FP&A，人工>行業>公司size>工種

真fp&a完全唔易做，做完先發覺audit做d野如果唔計辛苦，唔值依個人工，你做完又唔會識寫report，excel skill又學唔到，fs剩係抄technical d野

樓主你最好諗清楚想做乜，同埋如果你用big 4人工去跳都唔易搵

fp&a你要對成個行業你做間公司好熟，數字升跌同之間關係睇得好通，要準備做以前既人無做過既schedules同分析再匯報比管理層知，excel skills要好ok，因為你做耐咗要做modelling
已轉走

咁係咪fp&a做咗一個industry之後轉都係轉返嗰個industry?

唔一定，但做太耐有機會

有機會就轉做corporate finance或者buy side fund house，聽人入去做buy side人工仲高過個big 4 partner，嚟緊仲有得relocate 去新加坡

FP&A唔係想像中咁好做，有啲行業同大公司簡直係伏，做上去一定要做business partner又好撚煩，我所知既已經有3個人做做下FP&A轉返去做FR(fs field)或者返audit firm做。

一間公司既生意，最重要一定係諗點drive sales，根本整啲management reports，cost allocation，或者cut budget呢啲節流嘢完全都唔value added，生意差做幾多scenario analysis真係幫到咩？個別情況小小哋可能有。如果會計人本身有做過跑數sales，就會覺得fp&a係吹水同埋實際作用唔太大，講唔到咁多，你上reddit自己爬文睇下鬼佬comment

fp&a做開某啲industry 根本好難再轉，so9sad

最後轉咗做咩？FR?

因為你要對成個行業你做間公司好熟

fr仲垃圾下話，遲早outsource去third party provider，依家discount人工轉corporate fin

in hse Corp fin好唔好做？有agent揾過我轉，我都唔想做fp&a

係，做開fp&a機乎轉行係轉唔走，就算agent揾返自己都係fmcg或者retail，完全唔想做

我搵唔到in house corporate finance，去external果種

有inventory係大伏

commercial所有行業一掂到inventory，有COGS都係伏，話之你係做F500 fmcg定retail，都只係中伏既程度有分別。有貨既行業都係煩到閪，有舊同事去swire 做management reporting(佢哋唔叫FP&A但做既都係嗰啲，未到BP role)，佢未過pronation 已毅然裸辭。

PS sorry騎劫咗樓主個post

幸好我做果時入咗service provider呢d行業

千祈唔好Discount自己份人工

師兄而家做緊邊行嘅fp&a?

有inventory 既行業

好唔好pay呀？
做咗幾耐？？